原來大家都錯怪左伍健偉QQ

【地區議政平台探究】

一個月後，萬年議會正式揭幕，由中共直接委任議員，立法會從此再無民意授權。

「一息尚存，抗爭到底」，#抗爭者決不拱手相讓香港一絲一毫。反送中運動以來，每戰都奮勇到底，以政權不容許的集會、遊行去捍衛自由；極權用法律、鎮壓、謊言逼害人民，香港人依然選擇無懼走上街頭；政府透過國安法消滅言論自由，無阻港人繼續堅持表達訴求；此時此刻，中共透過萬年議會，以時間換取空間，引起內訌再坐收漁人之利，必須看清前路的險要，才不會令前人努力功虧一簣。

【民間戰線 議會資源 互相配合】

民間及政治人物仍激辯接受委任與否，較少講述去留之後的想像。但即使多個派別經多次討論後，依然沒有一個明確且一致方向，本人就此深入反思，認為問題在於雙方敵我意識過高︰#作為民選勝出的候選人則理應成為抗爭主流代表。一旦現屆立法會議員接受委任，在未來一年之內，國安法的紅線不斷飄移，若沒有一個合適的平台持續讓新一代民意代表參與政治事件及決定，一年後即使恢復立法會選舉，民意的認受性亦會大打折扣，浪費超過六十萬香港人共同參與初選的努力及成果。而作為即將完結4年代議生涯的一眾民主派立法會議員，一旦憲制上賦予的權力，地位與資源一一隨任期完結而逐步消失之下，剩下來的民間戰線又如何讓一眾民意代表運用議政的經驗及政黨的資源，在困窘的空間去繼續進行政治的地區工作呢？

淺閱各個政治光譜上，對於議政平台及組織民間力量的論說都有頗多共同之處，包括民間議政的原則，以及建構需要的人手和資源，因此特意與戴耀廷教授及部分民意代表分享對於未來的想像，期望能夠保持抗爭力量以及令更多香港人能夠參與，提升民眾對於民主精神及制度的認識，為光復香港的路上增加勝算並同時為光復之後作準備。

【實現全民自救 彌補施政錯失】

對於組成原因和辦法，詳見Tai Yiu Ting, 戴耀廷教授「有關於地區議政平台」文中建議[ ]
就地區議政平台的功能，箇中仍然是「不完美，可接受，但需改善」。#沒有資源分配的制度、#欠缺值得長久關注的空間、實現全民自救，不依靠無能政府的管治，必須創造一筆可以交由民意運用的公帑，以彌補政府施政失誤及不公，由下而上地將選民聲音帶給地區代表，以市民利益優先，從而印證民間施政的成功，否則所謂的議政平台，只會淪為現時的區議會，又例如六月六日當日聯合會議，一種純為諮詢架構，作出口頭政治聲明的橡皮圖章！

有見及此，適切地運用每一分資源是必須的。嘗試透過平台由民間解決社會問題，才可以持續引起公眾及國際關注，以及增加大眾對於公民社會的信心及經驗。

以現時的組成的代表，用新界西選區為例，每區正副主席，區議員，立法會議員(如果最終民調取態為接受委任)，本身每月均有固定的公帑，正副主席本身於區議會額外得到總共1.5倍的酬津(每月$50925)，每位區議員5-10%的酬津(每月1697-3395)，每位立法會議員30%的薪酬($30200)以及每年高達$2,770,970的營運開支，單單粗略估算新界西111位民主派區議員的酬津及4位立法會議員，每一個月已經有超過百萬的公帑收入可以運用，用於成立專業秘書處持續運作，以及解決部分急切的社區問題及支援抗爭事務。

以抗疫戰為例，政府寧死不封關，香港人學會自救，地區議員各司其職，自費購置防疫物資派發予地區市民。單以屯門及元朗區議會為例，事至今日，即使區議會議員已全數通過運用區議會資源協助購置抗疫物品，但受到民政署的阻撓，半年過後仍未能購買到半片口罩解決市民所需。議會上的掣肘每位當選的議員深同感受，若然及早成立地區議政平台，相信籌集的資源可以作為更為恰當及適切的政策救助香港人，實現民間自救。

以運動角度來看，現時民間的支援基金隨着龐大嘅法律訴訟案件，逐漸出現入不敷出嘅情況，大量還押人士及在囚手足的權益仍未能妥善照顧，民間組織以及民間企業的資源亦未能充分運用得當。一旦地區議政平台成立，亦能讓公帑更透明地支援有需要人士，同時建立民間資源平台，減少現時各個機構上無可避免的行政隔膜，統一資訊及分配資源。

【召集代議士 以破局為先】

五區平台，議會線一年之間，將近一億的資源，#絕對不應該馬虎了事以及缺乏推動，相信今屆當選的代議士，都承受著香港人的血與淚，#以及無數人的自由和前途去換取得來，亦絕對早已決心為香港付出和犧牲。是次事件，期望拋磚引玉，集思廣益，以及用行動去遊說各持分者及市民，邀請議員及初選勝出者成為共同召集人，打破僵局，為各區作先導的示範。但願香港人能繼續發揮上善若水精神，堅持制度以外一切的抗爭手段。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

文章其實多次提及資源的問題，有機會在未來幾天再跟大家分享。

最後，僅此聲明：
此專頁將改名為 #新界西地區議政平台，將邀請由議員及初選勝出者共同管理，作為五區地區平台嘅示範。
本人會重新建立個人專頁分享地區事務及發表個人論述，以正連日視聽！
寄望大家可以放低派系之爭，放低個人成見，放低個人利益，成就時代革命。

#好多人話我鬥唔贏係因為人哋會俾錢買Like
#但其實由Day1開始我只係想香港人贏自己

From 伍健偉FB

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

一早知佢唔係咁既人

support

上次呃like, 今次呃錢

呃你老母咩

推

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

推呀

Yes, 叻仔

on9仔, 單機啦

將自己個page交出黎真係要有勇氣

估唔到佢用呢招，叻，支持返佢

我都估唔到

必須要有人推動民間聯合議會呢一件事。

轉危為機，希望依個係一個好嘅開始。

希望可以帶起討論啦

繼續推

g 持佢

Sor 推翻先 又不推咗

一定要啦

反映民智 NO OFFENCE

是但啦

之前有個POST 叫佢解決公災難 就要咁做
唔知佢係咪睇左黎

K水你好

話唔定佢本身都想咁做呢
但係最後佢咁做左咪幾好囉

我係打手
牙k記得找數比我

幫推 無謂就去離問題再互鬥

牙k見到呢個po既話出返啲打手費ok?
小妹好撚窮

去同留都有好多問題要解決啦
傾下去同留之後有咩好做好過啦

停止內鬥，一致對外

有道理

之前唔係有好多政治KOL出嚟話佢岸鳩、情感勒索、小學雞嘅咩？啲人去曬邊？淨係識得鬧。
點呀？做政治kol郁啲鬧人好搶views？
你地幾時對過同路人有信任？如果你信任佢多啲，就會一開始就諗到，佢要咁多like係另有所圖。但係因為唔信任，你地判定左佢係貪圖虛榮情感勒索人要like嘅小學雞，而冇去深思佢行動嘅原因。
喺你地所謂本土派圍威喂成日裙埋一齊開live互推知名度嗰陣，伍健偉係比你地杯葛緊，而佢都係一個本土抗爭派，你地幾時有當過佢係自己人。
而且作為區議員，佢同天水連線有履行到區佬嘅職責，熱心區務。特訓跑、遊行、幫老人家整冷氣、當日為落跨境巴士嘅人檢疫、喺國安法通過後仍然拉banner叫光復香港。
你地呢班喺社運圈叫有多啲年資同人脈嘅人，我無可否認你地咁多年嚟喺香港社運嘅視野同埋付出，但時代唔同咗，你地要有多啲胸襟，兄弟爬山同埋核彈不割嘅道理，唔止局限於對街頭武力嘅使用。天水連線不是飯民，並唔係你地嘅敵人。

佢事前plan 定係事後補鑊都好，有做到就係行左好棋

On9還on9 做到嘢還做到嘢 不嬲天水都唔差

一向都咁話

記得當佢自己諗又好 聽民意又好

起碼解決咗危機

唉是但啦唔好互屌啦
大家明就得

push

好波，完美解決呢次公關危機

呢啲like攞得起放得低啦

ok，當你補獲成功

從來冇懷疑過佢 顛佬一個 呃你like有撚用咩 連個like都比唔起 光你老母復香港呀

無可否認佢有時候係衝動撚

Gchi伍仔

果陣傾初選天水連線有上myradio 做嘉賓有一段好精警個，大約係咁

台長：既然你都唔信個立法會咁你地仲做咩入紙參選？
唔記得伍健偉定林進講： 我哋唔參選鬼有人識我哋呀？上唔到呢個節目添啦

可能佢真係講得唔好

冇曝光冇人知理得你吹到天花龍鳳咩

推啦

多個like唔通真係有錢收咩

伍健偉靠勒索FB Like衝14萬 只有一招可化解公關災難

肯定有mon連登post

話哂都係連登仔
話唔定有mon小妹呢個po

7日了, 已unlike

呢個係你既權利
我唔阻你

G chi 天水

全家總動員 支持伍健偉

好汁..好彫有like

好波！

個股比你敲爆啦

希望佢睇到大家點睇佢今次啦
其實小妹都覺得佢做得唔好

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

條友都ON9, 死傻西黎。政府錢黎
一係比狗用 一係為己所用

所以唔撚明以前仲係度嘈咩留唔留守, 垃圾先嘈
既然識講一息尚存既話, 議會資源就唔應該放棄

不推

屌人情緒勒索同侮辱梁凌杰、鄔小姐等等既義士無分別

以死相諫, 留下遺書叫人繼續打爭。咪又係大家口中既 "情緒勒索"

所以根本唔存在情緒勒索呢一樣野

成件事既訊息係: 大家鍵盤戰線 要多D幫手CLSS, 而家遠遠不夠

慣左手勢
推！

根本大家都好懶

由佢啦

懶得打字 / 去搵野retweet既話
FB就咁 like / 唔打字直接share 都好過乜7都唔做,
同埋哂你幾多時間

同埋好多人成日覺得FB無人用/廢老先用
屌你老味 D咩蘋果立場直播 全9部最多人睇咪又係FB
幾撚時見過人地用IG直播

lihkg仔教佢嘅呢招
唔知佢諗到先定lihkg仔諗到先啫

唔需要爭功啦

伍健偉靠勒索FB Like衝14萬 只有一招可化解公關災難

是咪睇左呢個post?

一齊去fb問吓佢囉

睇左都出唔切文
應該係一早安排左到數就出文

不分化

我無錯怪佢，因為我一直都支持佢

只要唔係泛民所操控既大台
其實聚集到既力量好大

講得好 樓主可否pin起佢

老實講如果賭落香港人到都賭輸點解仲要為你哋同港共對賭不如話一單嘢就睇得出睇嘢只流於表面嘅港豬有幾撚多

唔好拎死士同隻小學雞比啦level差好撚遠好無你話條小學雞跳樓之後遺書寫因為何妖多like過佢咁我即刻開廿個account like佢喇

有部分人係要屌，因為佢地就係最大分化因素，係社運毒瘤，永遠對自己友屌左先

搞清楚 logic 同 price 並非互相關連
你個level 係講緊 price (代價)
但成件事既邏輯係一樣

當時連登夠有一堆自殺POST話 如果樓主佢死可以令更多人出黎, 佢願意
一樣大撚把人屌9人情緒勒索
到如果真係有人死左, 就話人義士又點點點
見唔見到個矛盾點係邊度
究竟話人地情緒勒索既人 到底點諗?

似乎原因係呢兩個:
一係就雙重標準
一係就思考邏輯有問題

你收皮先啦，屌你老母

我覺得佢呢D人係
一係雙重標準唔撚認
一係就思考邏輯有問題

而前者機會大D

利申: 從來唔會屌人情唔情緒勒索,
反而應該好好思考點解人地要咁做,
而自己應該要點做先可以避免呢D事

做到野

含淚投飯民就屌
含淚like佢就#唔割蓆
笑唔笑死人啊邊撚個雙重標準啊

情緒勒索只多係食相難睇，但唔存在錯，根本唔應該屌到咁勁，情緒勒索覺得難受，多數係因為自己真係做得唔夠，比人屌中左

我諗佢係受到連登仔啟發.

伍健偉靠勒索FB Like衝14萬 只有一招可化解公關災難

既然佢有將功補過
我地比多次機會佢啦

on9佢吸like邊有錯過

最應該屌個個王伯羽，正宗私怨撚
屌阿K 食人血饅頭都講左幾次

其實點解要針對人，大家都係本土
永遠一定係屌左自己人先，唔會係聯手抗外
係咪覺得會俾人搶光環就一定要屌左先
真心想睇下，王伯今次會有咩偉論要發表？

我記得連深水步既區議員都有出聲，
話覺得唔認同，但都有like 到，因為大家係同路人
連外區都區議員都出聲支持既時候，元朗區議員有邊個出過聲支持阿K ?

你係咪割緊佢蓆

割緊邊個，王伯？

我係佢個post下面都見到類似嘅你講嘢嘅。
不過click入去 佢地唔係"拒絕攬炒" 就係"已讚好香港警察"

我唔係話你係鬼 我做個事實陳述嘅

個死肥閪就算啦 打撚住本土個名係到圍爐呃飲呃食

終於有實際中方向可以延續
推

笑撚死 咁你都有留意到

睇咗好多隻啊嘛

加油

唔好起我底，sorry講錯嘢，我衰